\section{Experiência realizada}

Montou-se o circuito de acordo com a fig. \ref{esquema}. A temperatura da junção foi medida 
com o uso de um termómetro digital ligado ao computador. Inicialmente a fonte de alimentação
da resistência de aquecimento estava desligada para se obter uma temperatura na 
junção igual à temperatura ambiente.
\par
Colocou-se $R_1=R_a+R_b+R_c=111~k\Omega$ e variou-se
a tensão aos terminais da junção, de modo a ter-se a corrente medida pelo
amperímetro perto de uma série de valores ($10~\mu A$ a $100~\mu A$ com passo de
$10~\mu A$, $100~\mu A$ a $1000~\mu A$ em passos de $100~\mu A$, $1~mA$ a $20~mA$ com passo
de $2~mA$ e $20~mA$ a $100~mA$ em passos de $10~mA$). Variou-se $R_{a..c}$ sempre que tal
se revelou necessário para obter as intensidades pretendidas.
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \resizebox{\columnwidth}{!}{%
     \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
     \input ./img/2sch
     \unskip
    }
    \captionsetup{type=figure}
    \caption{Esquema da montagem efetuada no laboratório. 
             A sombreado encontra-se o díodo comercial 1n5332 \cite{diodo}
             e o conjunto de resistências que aqueciam o 
             mesmo representadas esquematicamente como $R_{aq}$}
     \label{esquema}
  \end{figure}
Quando o valor da corrente era
demasiado grande e já não era possivel utilizar o A como micro-amperimetro utilizou-se
a tensão $V_2$ e a lei de Ohm para obter valores de intensidade com erros menores.
Para evitar variações na temperatura da junção do processo,
as medições foram feitas o mais rapidamente possível.
\par
Para elevar a temperatura da junção, aplicou-se uma diferença de potencial na 
fonte $V_{aq}$ de 9V. Depois de estabilizada a temperatura, realizou-se o 
conjunto de medidas indicado anteriormente.
\par
Repetiu-se o ciclo de medidas para tensões na fonte auxiliar perto de 
$12,15.5,17.9~\mathrm{e}~20V$. Por fim testaram-se e compararam-se os 
modelos nas eqs. \ref{1mod} e \ref{2mod}.
\pagebreak
